生存的意義

你哋生存嘅意義係咩？
我對物質無追求，屋企人本身bonding唔強，冇另一半，返工唔知為咩，生存又唔知為咩。
係咪好多人都係咁？但冇辦法自殺惟有繼續捱？
平時喺街見到啲大過我嘅人，覺得佢哋好勁，點解可以堅強生存咁耐。屋企本身窮，但老豆老母都捱得住，到底為啲咩？

返工

平時喺街見到啲大過我嘅人

我返左幾年工 已經覺得senior呀經理呀好勁
點解可以返10幾20年不變
除左份工係自己興趣 真係唔明點頂咁多年

如果本身都冇欲冇求
返工又係為咗咩？

我本身份工係興趣
而家都變到好唔鍾意
唔知有咩好留戀

生存就係為咗搵生存意義然後實現佢。
人點都只可以生存一次，同埋唔知自己幾時死，
趁未死珍惜下呢啲唯一既機會。

搵咗好多年都搵唔到
有另一半嘅時候會好想同佢組織家庭，平淡過埋下半生，但一次又一次分手，覺得其實不如算，咁痛苦唔知為咩。
第一次想死係小學，點知捱到DSE入到u，後尾又捱到畢業出嚟做嘢，而家唔知咁辛苦工作為咩

個問題係你將你自己既人生目標放係其他人身上。
你孤獨咁唻呢個世界，死都係孤獨自己一個咁走，將個人生目標放喺其他人手上? 傻的嗎?
就算你拍拖結婚買樓，老老實實咪都係為咗自己快樂。

唔係話組織家庭ON9, 但呢個唔應該係你人生要達成既嘢。

你有咩目標? 我真係搵唔到自己嘅目標
我淨係想我愛嘅人開開心心，無論朋友又好另一半都好
但最近覺得自己真係捱唔住

食瞓屙都要錢

考dse應該都好後生
你份工係咩？

我自己想去世界唔同角落
撚下狗撚下貓又一日

生活好簡單，轉眼就幾十年

好似為咗吊命咁，覺得好灰

呢個好似就係你嘅問題，當你嘅生存意義係你愛嘅人開心，但你冇愛嘅人

傳媒行業啦
以前有嘅興趣而家全部都唔想做，覺得生活好苦悶又搵唔到意義
到底點先可以衝破呢個困境?
讀書時就話為成績為學嘢而做，仲有一班同學一齊玩
畢咗業後嘅時間過得好慢好慢，可能因為冇再開心過

你要搵d野衝擊下思想

以前有另一半可以過得好快樂
之後分咗手就算放低已經冇再掛念都係悶悶不樂
近排又分咗手，全心全意愛佢都離開咗我，而家看破咗又唔知生活有咩意義。開心嘅係身邊好多朋友對我好，我都好珍惜佢哋，佢哋有咩幫手我幫到都會盡力幫，但自己又唔會為朋友而活，始終覺得自己捱唔住。

例如呢? 所以上嚟傾下計
希望inspire到自己

你係麻目左， 唔係看破左
看破左就唔會再諗人生有咩意義，活在當下

首先你係咪真係有病先？有無睇過精神科先？
想死就真係有需要搵情緒輔導，
我會推薦你去呢個：
嗰啲咩鬼輔導熱線無乜用的。

你想你愛嘅人開開心心你自己首先要身體健康，
呢樣要處理咗先。

每個人唔同，可以睇下戲 睇下書

工作 同 興趣 係兩回事，工作只要唔討厭就ok

個個都話香港生活壓逼，都係，但你放得低旁人既眼光，其實生活就好易

對，看破左，就單純地生存。對生死都單純面對。

同你傾咗幾句已經覺得巴打好厲害
好知自己想要咩，就算香港咁嘅生活環境仍可以向前望

每日搵d令自己開心或者令其他人開心嘅嘢做，大大小小唔同嘅事，就係咁簡單
人到最後都係要死，但可能有種動物求生本能就冇想即刻死嘅諗法，覺得開開心心過埋佢仲好

唔知自己有冇病，冇睇醫生
你介紹呢個我有睇緊，每次都喊住走
喺嗰到傾訴好似變成惟一嘅救贖咁
我有時諗自己都搞唔掂，都冇能力再顧其他人嘅感受了

認同樓上講 生存的意義在乎於尋找
係一個過程多過一個客觀答案
而每一個個體黎到呢個世界
由孩堤時探索自己 長大後逐漸探索世界
以致如何內化外界影響內在
琴日睇咗一條靈性覺醒既片 都有D啟發性

同意要照顧自己，但照顧自己同其他人我覺得冇衝突，好老土講句幫到人自己都會開心嘅，因為會實現到自己存在嘅 purpose，而且照顧其他人都有各種各樣唔同方法，幫多幫少都算幫，簡單一句慰問都可以，例如打電話問候下老母，佢肯定好開心

雖然仲未搵到生存意義但我有試過叫自己單純地面對
叫自己單純面對嘅時候，就好似冇晒感情咁，返工同人傾計仍然可表現正常，好似戴咗面具掩飾內心嘅空虛，返到屋企繼續鬱鬱不歡。
咁係咪代表我未做到真正嘅單純面對

我想做義工，覺得見到人開心自己都會開心啲
去過東華等機構報名，疫情關係都冇義工服務

留名先,同巴打一樣情況,唔知人生有咩意義,返工等放工,放工之後又返工,之前有女朋友既時候好想同佢組織家庭,而家佢唔係身邊就好似咩都冇咁,有努力去搵義工同鐘意既野做,不過疫情關係都未開始到,呢排都睇緊唔同既書,好想走出而家呢種狀態

有冇思想過，你既鬱鬱寡歡，其實都只係感情一樣，不過係負面。
生存意義，我都搵唔到，搵下搵下有時會問自己，係咪一定要有。
冇既時候希望有，有既時候又怕失去，好似就係咁勞碌一生。

利申:初級修行中，未看破。

其實我覺得就算平時出街同 d 陌生人或者街坊吹下水都算嘅，人始終需要 d 社交嘅，之前網上有篇文話鄰里關係好係會健康 d 長命 d

唔好咁講，我地只係凡人 ，一定會痛苦 唔開心 為錢煩惱

多d嘗試下其他野/生活

分享下衛斯里 一個故事
(%E5%B0%8F%E8%AA%AA)
大約講 個博士 比人偷拍左幾年生活，做成影片寄比當時人， 然後博士自殺 因為發覺幾年既生活都係一模一樣，同隻昆蟲冇分別

我好鍾意學嘢，一直學緊琴，之前仲睇緊書，但最近我又重新變返以前咁，咩都唔想做，上嚟傾下計反而好過啲

有冇睇過余華嘅活著？入面話活著其實只係單單嘅活著
唔需要有咩意義，但我都係做唔到。如果冇意義，仲點解要活著

心靈好空虛，唔知點先填補到呢個窿
日常生活都係努力進食，努力睡眠，努力工作
還要努力多久？

我覺有社交係會健康啲
成日好想call sick，但返工同同事傾下計感覺好過自己匿喺屋企
可以喺度同你哋傾計我都好過啲，多謝咁多位

今晚返去會睇下，多謝你先

多謝你，今晚返去會睇下
做到巴打嘅朋友應該會幾開心
上面幾位巴絲都係

我宜家係自己一個喺外面出差，每日同每個禮拜都係一樣嘅嘢不停 loop，返工做嘢，放工返酒店跟住又等第二日返工，前排幾乎每個禮拜六日都係自己喺房叫外賣，唯一社交係好假咁對住d客，都有少少空虛同埋有個感覺唔知自己其實做緊乜..... 但我會成日諗下呢隻 job 做完之後可以去玩，即係好似有 d 人話 plan 旅行個過程都好開心咁，所以我覺得係除左有多少正常社交之外，自己要諗 d 辦法對未來有少少期盼，會冇咁 sad，總有 d 嘢係你想做掛，可以實實在在計劃下，旅行又好學下嘢又好健身又好乜都好

巴打你所講嘅之後去玩係有冇伴定自己一個
老實講我認自己好廢 份人好怕寂寞
好想搵到soulmate/另一半 不過一直搵唔到我都不強求
惟有叫自己習慣獨處 不過始終都係好寂寞
令我唔想面對

學下新技能搵啲衝擊

同問

而家仲要失埋業, 起身開眼到訓覺都無所事事

未死只係仲有家人做羈絆.....

點解唔想繼續學既？你覺得學琴黎講對你係咩意義你彈琴既時候開唔開心,我以前好鐘意做drama,我呢排都搵左d drama既野玩下,我好想變返識女朋友之前果個開心既自己

巴打你都諗下有咩野做左你會開心d啦,或者唔好諗d咩意義或者責任住,試下做d令自己開心既野先,可能你會有動力多啲

我對物質都沒有很多的追求，上班是希望令這世界變得好一點。

返工時間落去睇下 周街都係廢老就知好多人都唔駛點做野

做咩都打唔起精神，自己都成為唔到自己嘅支柱。
我都好想變返識男朋友之前嗰個自己，以前好易開心好易滿足，每次打開心扉同另一半講內心事，最後都分手收場 試過分咗一年，已經唔再對男朋友有憧憬，但仍然生活無趣變唔返以前咁。 可能同一大班朋友出去玩會開心啲，但疫情下做唔到，熱鬧過後又會感到落寞。

巴打從事咩行業，可以點樣令世界變得好一點？

重溫 A-level 年代中國語文及文化科
殷海光《人生的意義》

我去旅行都係一個人，感受大d 特別去d窮既國家

巴打 我好想向你學習
好想學識愛自己 但一直做唔到

我做護士的。
微觀一點來說就是直接幫人，讓這世界上面的某些人變好一點，這只要每個人做好自己的工作就可以。
宏觀一點的就可以是改變制度等，可以由自己工作的地方的制度做起，對於我們香港護士來說就是專科化，對於其他行業的人來說可以是推動更公平的勞資關係等等。
人總有一死，為自己做的事終有放手的一日，所以為世界留下一些可持續的好事是會比較有意義的。

自己呀，自己去旅行會悶到一個位有足夠勇氣同陌生人傾計，或者同唔係好熟嘅朋友用 message 重新 friend 返都會，總之一定會有驚喜，講真 soulmate 呢樣嘢我係唔信嘅，因為每個人自己最需要或者想要嘅伴侶隨住時間同埋個人成長係會有變化嘅，身邊嗰個人未必隨時隨地都係最"好"嗰個，如果有 soulmate 都係兩個人互相遷就互相夾出黎，之前有見過網上文章話 d 印度盲婚啞嫁長期開心程度高過自由戀愛，唔知係咪真啦，但 anyways 你咪當住自己係自己個 soulmate 先囉，當自己係 soulmate 咁去照顧同相處，試下令自己都可以欣賞自己，自己都唔想同自己相處應該人地都唔想同自己相處，其他嘢隨緣啦冇得強求，太有目的性咁去搵又未必好，我覺得係咁

呢段時間多謝你哋，你哋好偉大

多謝你唔知點解見到你咁講突然安心咗啲
一直以嚟都會間中有輕生念頭，但呢幾日真係好恐佈，真係諗緊唔同方法去實行，不斷為自己流淚
我會再試下努力多少少

點解一定要有意義

你係要做自己，唔係學做其他人

絲打近期有冇發生咩事？要唔要分享下？

努力想搵返以前嘅自己 唔知做唔做到
由細到大好似都因為諗人先過諗自己
搞到畀人佔便宜，返工食死貓，感情受傷
每次企返起身後又想繼續善待呢個世界
然後又受傷，慢慢變到戴晒面具，冇晒感情，平時同人相處一笑下就算

早幾年抑鬱症, 不停想死
quit 左份工做炒散

無工作壓力, 病情改善好多, 減晒藥
呢年無晒job, 就日日起身等訓覺

成日以為有時間就做乜乜乜, 但當每日都一樣時
根本無目標想做任何野, 亦無期待

食買玩都再無激情

未想死, 但又唔想生

早死早解脫

每個做好自己工作的人都偉大，社會沒有誰都不成。

生存係冇意義
但你可以搵意義令自己生存

我都係...
唔知由幾時開始，為左meet到人地對我嘅期望，一直改變自己，而家連自己想點，鍾意咩都唔知
望住身邊d朋友同學過得咁好，自己卻成舊雲咁
瞓醒過得一日就一日算數...

同你一樣，已經係在單純過日子，每日有太多時間無所事事。未想死但又唔知生存為乜。

四個字好緊要,活在當下,唔好諗咁多將來同以前既野,唔好再因為其他人先快樂,學識對自己好d,問下自己鍾意做d咩然後就去做,想搵人傾下計就去傾,接觸多d唔同既人,應該會好d

你唔你要做返以前既自己
你係要做一個全新既自己
以前既野已經過左去
你而家呢一刻要諗自己做d咩係會開心
去做令自己開心既野
其他人點睇其實都唔係咁重要
顧掂左自己感受先再理其他人
當你可以還返自己既時候
可能你已經唔洗再諗係唔係要再戴住面具

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

睇返巴打啲post話發覺自己唔係咁愛女朋友
而家係咪享愛自己一個多啲?